% !TEX program = xelatex
\documentclass{resume}
\usepackage[paperwidth=210mm,paperheight=500mm,margin=20mm]{geometry}
\usepackage[svgnames]{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{%
  colorlinks=true,          % hyperlinks
  allcolors=DarkRed,%
  pdfborderstyle={/S/U/W 1} % border style will be underline of width 1pt
}


\usepackage{vwcol}
\usepackage[numbers]{natbib}
\usepackage{cfr-lm}         % make old style numbers default
\usepackage{graphicx}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{tgtermes}

\usepackage{atbegshi}

\usepackage{ctex}
\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% TITLE SECTION
\begin{center}
	\name{卢 弘毅}
	\contact
	{+86 156 2529 0103}
	{\href{mailto://luhy2017@mail.sustech.edu.cn}{luhy2017@mail.sustech.edu.cn}}
	{\href{https://hongyi.lu}{https://hongyi.lu}}
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EDUCATION 
\section{\textbf{教育背景}}
\begin{content}
	{\textbf{香港科技大学}}
	\hfill {\textbf{2022 -- 至今}}
	\\ \textbf{计算机科学博士}

	\textbf{南方科技大学} \hfill \textbf{2017 -- 2021} \\
	\textbf{数学学士} \hfill

	% \vspace{-.25\baselineskip}
	% {\em Honours:} If you'd rather list your awards here than in a separate section later, simply write the awards here and comment out that section (and vice versa).
	\sectionlineskip
\end{content}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% RESEARCH EXPERIENCE
\section{\textbf{工作经历}}
\begin{content}

	\begin{position}{COMPASS Lab.}{Nov. 2021 -- 2022}{科研助理}{张锋巍教授}{南方科技大学}
		\item 完成计算机系统相关的研究工作。
	\end{position}

	\sectionlineskip
\end{content}
\vspace{-3\medskipamount}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% PUBLICATIONS 
\noindent
\renewcommand{\refname}{\textbf{学术发表}}   % name of the reference section
\bibliography{biblio.bib}               % bib file
\bibliographystyle{plainyr-rev}            % citation style
\nocite{*}
\sectionlineskip

我合计作为第一作者/共同第一作者（以*标记）发表\textbf{四篇CCF-A类论文}，其中两篇是安全领域的“四大”会议。
另外，我还有一篇在投的安全“四大”论文与一篇正在大修的CCF-A类期刊论文。


\section{\textbf{学术服务}}
\begin{content}
	\textbf{正式审稿人} \enspace TIFS, TDSC

	\textbf{外部审稿人} \enspace USENIX Security 2023, S\&P 2023, PoPET 2023, CCS 2023, CCS 2022
\end{content}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% PROJECTS
\section{\textbf{项目介绍}}

下列项目中关于合作者的 \underline{\textit{贡献描述}}均经过\textbf{合作者的确认与认可}。

\begin{content}
	\textbf{论文项目：}\textsc{CuSafe} \enspace
	{\href{https://sites.google.com/view/safe-gpu/}{\texttt{sites.google.com/view/safe-gpu}}}

	{我们创建了一个名为\textsc{CuSafe}的系统。 该系统支持对CUDA程序中的内存安全问题进行检测。}

	{我们的评测显示\textsc{CuSafe}在性能和准确率两方面都超越了已有的相关工具，例如compute-sanitizer（由\textbf{NVIDIA}开发），cuCatch（PLDI’ 22，由\textbf{NVIDIA}开发）与LMI（HPCA’ 25）}

  {\underline{\textit{我的贡献：}}我提出了该项目并作为唯一的学生负责该项目，我独自完成了整个项目的开发。}
	\hfill {\bf 2025}


	\textbf{论文项目：}\textsc{Mole} (CCS' 25) \enspace
	{\href{https://sites.google.com/view/mole-gpu}{\texttt{sites.google.com/view/mole-gpu}}}

	{我们提出了一种针对现有GPU可信执行环境的新式攻击。该攻击利用了一个在Arm GPU中的隐藏MCU来破坏GPU可信执行环境的安全性。}

	{该攻击攻破了多个GPU可信执行环境，例如StrongBox（CCS’ 22，由\textbf{蚂蚁集团}开发）、CAGE（NDSS’ 24，由\textbf{蚂蚁集团}开发）和MyTEE（NDSS’ 23）。}

  {\underline{\textit{我的贡献：}}我提出了该项目并作为项目负责人与邓韵杰同学共同合作完成该项目，我主要负责逆向GPU MCU核心组件并修改其固件代码，邓韵杰同学完成了GPU程序的分析与攻击原型的验证。}
	\hfill{\bf 2025}


	\textbf{论文项目：}\textsc{Moat} (USENIX Security' 24) \enspace
	{\href{https://sites.google.com/view/safe-bpf/}{\texttt{sites.google.com/view/safe-bpf}}}

	{我们创建了一个名为\textsc{Moat}的系统。该系统能够利用Intel MPK/Arm StageII等硬件特性隔离恶意BPF程序以阻止对它们内核的攻击}

	{我们正在与企业合作将该项目推向生产环境，该项目提供了\textbf{117万人民币的资助}。}

  {\underline{\textit{我的贡献：}}我提出了该项目并作为项目负责人，我独自完成了整个项目的开发。目前与企业的合作由我负责指导，另一位同学黄沥剑负责开发。}
	\hfill {\bf 2024}

	\textbf{发明专利 2022 1 0436969.8}

	{内核空间调试方法及其装置、计算机设备、存储介质}
	\hfill {\bf 2022}

	\textbf{《软件基础》翻译工作} \enspace
	{\href{https://coq-zh.github.io/SF-zh/}{\texttt{coq-zh.github.io/SF-zh}}

		{我协助翻译了《软件基础》中的部分内容。《软件基础》是形式化验证领域的一本知名教科书。}}
	\hfill {\bf 2022}

	\textbf{论文项目：}BadUSB-C (WOOT' 21)

	{我们发现了针对USB-C设备的一种新式攻击，其利用USB-C的视频传输能力增强了传统BadUSB的攻击能力。该项目被受影响企业认定为高危漏洞，我们因此获得了\textbf{3万元人民币的赏金}}
	\hfill {\bf 2021}


	\sectionlineskip
\end{content}

\end{document}
